<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Abouts on Лаборатория гиперзвуковой аэродинамики</title>
    <link>https://ann1977.github.io/labsite/about/</link>
    <description>Recent content in Abouts on Лаборатория гиперзвуковой аэродинамики</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>© Лаборатория гиперзвуковой аэродинамики, 2021</copyright><atom:link href="https://ann1977.github.io/labsite/about/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>История лаборатории</title>
      <link>https://ann1977.github.io/labsite/about/history/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ann1977.github.io/labsite/about/history/</guid>
      <description>1 июня 1962 г. по инициативе директора Института механики МГУ имени М.В. Ломоносова члена-корреспондента АН СССР Г.Г. Черного была образована лаборатория сверхвысоких скоростей. На пост заведующего лабораторией Г.Г. Черный пригласил из ЦИАМ имени П.И. Баранова молодого ученого А.И. Зубкова – кандидата технических наук, лауреата премии имени проф. Н.Е. Жуковского.
Основными задачами, поставленными перед лабораторией, были: создание современной экспериментальной базы, формирование научного и инженерно-технического состава, проведение фундаментальных исследований в области аэродинамики больших скоростей и прикладных исследований в интересах обороны страны.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Основные результаты</title>
      <link>https://ann1977.github.io/labsite/about/results/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ann1977.github.io/labsite/about/results/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Совместная межвузовская научно-учебная лаборатория ТЕРМОГАЗОДИНАМИКА</title>
      <link>https://ann1977.github.io/labsite/about/termodynamics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ann1977.github.io/labsite/about/termodynamics/</guid>
      <description>На основании совместного решения ректора МГУ академика РАН В.А.Садовничего и ректора МГТУ чл.-корр. РАН И.Б. Федорова с целью расширения объемов проводимых научных работ и более рационального использования уникального научного оборудования на базе Лаборатории гиперзвуковой аэродинамики НИИ механики МГУ создана научно-учебная лаборатория &amp;ldquo;Термогазодинамика&amp;rdquo;. Научным руководителем лаборатории &amp;ldquo;Термогазодинамика&amp;rdquo; назначен академик РАН Леонтьев Александр Иванович.
Основной деятельностью лаборатории является исследование интенсификации (соотношение между теплоотдачей и трением) процессов тепло-массообмена на поверхностях со сложным рельефом ( лунки в виде сегмента сферы, траншеи, канавки и т.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сотрудники</title>
      <link>https://ann1977.github.io/labsite/about/personnel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ann1977.github.io/labsite/about/personnel/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Учебная работа</title>
      <link>https://ann1977.github.io/labsite/about/academic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ann1977.github.io/labsite/about/academic/</guid>
      <description>Сотрудники лаборатории читают специальные курсы и руководят научной работой студентов и аспирантов механико-математического факультета МГУ и факультета «Энергомашиностроения» МГТУ. На установках А-3 и ГАУ проводится специальный практикум «Взаимодействие ударных волн с турбулентным пограничным слоем в конических течениях» для студентов 4-го курса механико-математического ф-та, обучающихся на кафедрах: «Гидромеханика», «Волновая и газовая динамика», «Аэромеханика и газовая динамика». На установке А-11 проводится общий практикум для студентов 3 курса механико-математического факультета МГУ («Определение скорости сверхзвукового потока»), спецпрактикум для студентов 4 курса механико-математического факультета МГУ («Исследование тепломассообмена в сверхзвуковом пограничном слое на проницаемой пластине»).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
